點解我地社會唔係「日出而作，日入而息」咁運作

「日出而作，日入而息」字面解係一天光就勞動，一天黑就瞓覺

不過我地社會多數8-9點開工，去到天黑先放工，半夜左右瞓覺

如果真係「日出而作，日入而息」，即係凌晨起身，朝早6-7點要返到公司開工，下午放工，天黑冇耐9-10點瞓覺

點解我地社會要比「日出而作，日入而息」delay幾個鐘咁行

起唔到身番工

因為事實係好多人根本冇放工時間

你仲耕緊田

咁咪每日都要睇天文台宣報幾點日出？
日落好似無寫 老板

你個腦應該係裝豆漿

因為現代工作已經同日照無關

因為有人發明咗樣嘢 叫電燈

上晝5,6點返工
下晝6,7點收工
真係樓主你做埋我嗰份

農耕又冇火照明先係咁

好多工天都未光就要閪冧岀門口，
揸巴士，飲食業
唔好咁離地啦

就算依家大家跟一次，好快有人做壞規矩，惡性競爭大家一齊ot，令老闆大安旨意！

點解你唔係「家財萬貫，富可敵國」？

因為黃奴狗都不如，唔洗有 healthy lifestyle

以前啲人係屋企門口耕田 你而家係咪係屋企門口返工？

因為成個社會都有拖延症

北歐夏天真係返足全日

其實鬼佬好興朝早七八點返工
之不過人地準時5點就收得工

正常都係朝早6點做野 4點收工
5-6點食晚飯
9點訓覺
咁先係正常生活

4點邊放到工 老細唔叫你ot到天黑就假

係囉 如果係咁你收工想行街吃飯睇戲
全部都收哂工了

因為5-6點起身會凍撚死囉on9

咁咪仆街

夏天朝早5點返到公司，做到夜晚7點半
冬天就7點返到公司，5點半收工

你做埋得個份

保安？醫院？消防？夜晚出事，邊個處理